[支那武漢肺炎] 李興貴中學30人聖誕假赴武漢交流 1人返港後上支氣管感染未隔離

武漢上月底爆發不明肺炎，《蘋果》獲悉，香港教師會李興貴中學30名學生及3名教師上月底曾參與教育局舉辦的「同根同心」交流團前赴武漢。校長李永鴻證實，其中1名參與學生昨日起因上支氣管感染缺席，但並無入院隔離，另外29名學生亦沒有發燒，校方已要求他們上學時戴口罩。

李興貴中學校長李永鴻接受《蘋果》查詢時表示，武漢交流團於上月26至29日舉行，昨日（6日）是聖誕假期後復課首天，校方已即時找出曾參與武漢交流團的30名學生量度體溫，當中29名學生都沒有發燒，但有1名學生昨天和今天都缺席。校方致電家長了解後，得知該學生上支氣管感染，但只是在家休息，不需要隔離或入院。

李永鴻認為，現階段從數據分析「唔係咩特別情況」，但由於不知不明肺炎的潛伏期有多久，校方已勸喻曾參加武漢交流團的學生上學時戴口罩，若有身體不適要馬上告訴老師。李表示，若學生無恙便應繼續上學，該名缺席學生請假兩天，校方稍後會再聯絡家長了解該學生情況。

李興貴中學校曆顯示上月26至29日為「武漢、赤壁歷史文化及自然科學探索之旅（初中）」，該交流團為教育局舉辦的「同根同心」內地交流計劃行程，每名參加者團費為3,398元，參加者須繳付1,019.4元，餘款由教育局資助。

該交流團曾到訪武漢大學附屬外語學校。該校網站顯示校長宋泉與李興貴中學師生交流，「從流行歌曲聊起，上個世紀80年代香港歌手張明敏的《我的中國心》，到香港天王劉德華的《中國人》，再到當下中華民族的「中國夢」，侃侃而談，樸實的民族情懷，讓來訪的香港師生們產生了強烈的共鳴。」

《蘋果》已向衞生署查詢，正等候回覆。而教育局發言人回應《蘋果》則稱，聖誕假期有一團由教育局主辦的「同根同心」交流團前往武漢，局方沒有收到有關學校懷疑有學生因曾經前往武漢而感染不明肺炎的通知，局方會密切留意和評估事態發展，作出適當安排。

係咪踢爆睪丸個間學校?

共享繁榮

去得支那都

佢係流行病學家 或者有相關知識
唔係既點分析出黎 定係佢作為校長做個鳩噏既壞榜樣比學生睇